/* this file is in UTF-8 format! */

/* Icon's label */
"Create"      = "생성";
"Empty Trash" = "휴지통 비우기";
"Empty Junk Folder" = "정크 폴더 비우기";
"Delete"      = "삭제";
"Expunge"     = "말소";
"Forward"     = "전달";
"Get Mail"    = "메일 가져오기";
"Junk"        = "정크";
"Not junk"    = "정크 아님";
"Reply"       = "답장";
"Reply All"   = "전체답장";
"Print"       = "인쇄";
"Stop"        = "중단";
"Write"       = "글쓰기";
"Search"      = "검색";
"Send" = "보내기";
"Contacts" = "연락처";
"Attach" = "첨부";
"Save" = "저장";
"Options" = "옵션";
"Close" = "닫기";
"Size" = "크기";

/* Tooltips */
"Send this message now" = "지금 이 메시지 보내기";
"Select a recipient from an Address Book" = "주소록에서 받는 사람 선택";
"Include an attachment" = "첨부 파일 포함";
"Save this message" = "이 메시지 저장";
"Get new messages" = "새 메시지 받기";
"Create a new message" = "새 메시지 만들기";
"Go to address book" = "주소록으로 이동";
"Reply to the message" = "메시지에 답장하기";
"Reply to sender and all recipients" = "발신자 및 모든 수신자에게 답장하기";
"Forward selected message" = "선택한 메시지 전달";
"Delete selected message or folder" = "선택한 메시지 또는 폴더 삭제";
"Print this message" = "이 메시지 인쇄";
"Stop the current transfer" = "현재 전송 중지";
"Attachment" = "첨부 파일";
"Unread" = "읽지 않음";
"Flagged" = "플래그가 지정된";
"Search multiple mailboxes" = "여러 메일함 검색";

/* Main Frame  */
"Home"                 = "홈";
"Calendar"             = "달력";
"Addressbook"          = "주소록";
"Mail"                 = "메일";
"Right Administration" = "권한 관리";
"Help" = "도움말";

/* Mail account main windows */
"Welcome to the SOGo Mailer. Use the folder tree on the left to browse your mail accounts!" = "SOGo 메일러에 오신 것을 환영합니다. 왼쪽의 폴더 트리를 사용하여 메일 계정을 찾아보세요!";
"Read messages"       = "메시지 읽기";

/* Tooltip for fab button */
"Write a new message" = "새 메시지 작성";

/* Tooltip for fab button */
"Write a message in new window" = "새 창에 메시지 쓰기";

"Share" = "공유";
"Account" = "계정";
"Shared Account" = "공유 계정";

/* A mailbox is selected, but no message (only shown on large screens) */
"No message selected" = "선택한 메시지가 없습니다.";

/* No mailbox is selected (usually resulting from an IMAP connection problem) */
"No mailbox selected" = "선택한 메일함이 없습니다.";

"An error occured while communicating with the mail server" = "메일 서버와 통신하는 동안 오류가 발생했습니다.";

/* Mailbox actions */

/* Compact Folder success message */
"Folder compacted" = "폴더 압축";

/* Empty Junk Folder success message */
"Junk folder emptied" = "정크 폴더 비우기";

/* Empty Trash success message */
"Trash emptied" = "휴지통 비워짐";

/* acls */
"Access rights to" = "다음에 대한 액세스 권한";
"For user" = "사용자용";
"Any Authenticated User" = "인증된 모든 사용자";
"View this folder" = "이 폴더 보기";
"Read mails from this folder" = "이 폴더에서 메일 읽기";
"Mark mails read and unread" = "읽은 메일과 읽지 않은 메일 표시";
"Modify the flags of the mails in this folder" = "이 폴더에 있는 메일의 플래그를 수정합니다.";
"Insert, copy and move mails into this folder" = "이 폴더에 메일을 삽입, 복사 및 이동합니다.";
"Post mails" = "메일 보내기";
"Add subfolders to this folder" = "이 폴더에 하위 폴더 추가";
"Remove this folder" = "이 폴더 제거";
"Erase mails from this folder" = "이 폴더에서 메일 지우기";
"Expunge this folder" = "이 폴더 삭제";
"Export This Folder" = "이 폴더 내보내기";
"Modify the acl of this folder" = "이 폴더의 acl을 수정 합니다.";
"Saved Messages.zip" = "Messages.zip으로 저장됨";
"Update" = "업데이트";
"Cancel" = "취소";

/* Mail edition */
"From"          = "보낸사람";
"Subject"       = "제목";
"To"            = "받는사람";
"Cc"            = "참조";
"Bcc"           = "숨은참조";
"Reply-To"	= "답장 받는 사람";
"Add address"   = "주소 추가";
"Body"          = "본문";
"Open" = "열기";
"Select All" = "전체 선택";
"Select Message" = "메시지 선택";
"Attach Web Page..." = "웹 페이지 첨부...";
"file" = "파일";
"files" = "파일";
"Save all" = "전체 저장";
"to"            = "받는사람";
"cc"            = "참조";
"bcc"           = "숨은참조";
"Add a recipient" = "받는 사람 추가";
"Edit Draft..." = "초안 편집...";
"Load Images" = "이미지 불러오기";
"Return Receipt" = "받은사람 회신";
"Choose which identity to send this message from" = "이 메시지를 보낼 ID 선택";
"The sender of this message has asked to be notified when you read this message. Do you with to notify the sender?" = "이 메시지를 읽으면 발신자에게 알림을 보내도록 요청했습니다. 발신자에게 알림을 보내시겠습니까?";
"Return Receipt (displayed) - %@"= "받은사람 회신(표시됨) - %@";
"This is a Return Receipt for the mail that you sent to %@.\n\nNote: This Return Receipt only acknowledges that the message was displayed on the recipient's computer. There is no guarantee that the recipient has read or understood the message contents." = "이 메일은 %@로 보낸 메일에 대한 받은사람의 회신입니다.\n\n참고: 이 받은사람 회신은 메시지가 수신자의 컴퓨터에 표시되었다는 사실만 확인합니다. 받는 사람이 메시지 내용을 읽었거나 이해했다는 보장은 없습니다.";
"Security" = "보안";
"Sign" = "서명";
"Encrypt" = "암호화";
"Priority" = "우선순위";
"highest" = "매우 높음";
"high" = "높음";
"normal" = "보통";
"low" = "낮음";
"lowest" = "가장낮음";
"This mail is being sent from an unsecure network!" = "안전하지 않은 네트워크에서 발송된 메일입니다.";
"Address Book" = "주소록";
"Search For" = "검색";
"Contains" = "포함";
"Does not contains" = "포함하지 않음";
"Advanced search" = "고급 검색";
"Anytime" = "언제든지";
"Last 7 days" = "지난 7일";
"Last 30 days" = "지난 30일";
"Last 6 month" = "지난 6개월";
"Before" = "전";
"After" = "후";
"Between" = "사이";
"and" = "와";
"With attachments" = "첨부 파일 포함";
"In favorites" = "즐겨찾기에";
"Unseen only" = "표시되지 않음";
"Show more" = "더 보기";
"Reset" = "초기화";
"Message size" = "메시지 크기";

/* Popup "show" */
"all"     = "모두";
"read"    = "읽기";
"unread"  = "읽지 않음";
"deleted" = "삭제됨";
"flagged" = "플래그됨";

/* MailListView */
"Sender" = "보낸사람";
"Subject or Sender" = "제목 또는 보낸사람";
"Subject or Recipient" = "제목 또는 받는 사람";
"To or Cc" = "받는 사람 또는 참조";
"Entire Message" = "전체 메시지";
"Date"          = "날짜";
"View"          = "보기";
"All"           = "모두";
"No message"    = "메시지 없음";
"messages"      = "메시지";
"Yesterday"     = "어제";
"first"         = "처음";
"previous"      = "이전";
"next"          = "다음";
"last"          = "마지막";
"msgnumber_to"  = "to";
"msgnumber_of"  = "of";
"Mark Unread" = "읽지 않음으로 표시";
"Mark Read"   = "읽음으로 표시";
"Untitled" = "제목 없음";

/* Filter option in messages list */
"Show unread messages only" = "읽지 않은 메시지만 표시";

/* Filter option in messages list */
"Show flagged messages only" = "플래그가 지정된 메시지만 표시";

/* Aria label for icon of labels */
"Filtered by label" = "라벨로 필터링";

/* Tree */
"SentFolderName"   = "보냄";
"TrashFolderName"  = "휴지통";
"InboxFolderName"  = "받은 편지함";
"DraftsFolderName" = "초안";
"JunkFolderName" = "정크";
"TemplatesFolderName" = "템플릿";
"SieveFolderName"  = "필터";
"Folders"          = "폴더"; /* title line */

/* MailMoveToPopUp */
"MoveTo"        = "이동 &hellip;";

/* Address Popup menu */
"Add to Address Book..." = "주소록에 추가...";
"Successfully created card" = "카드 생성 성공";
"Compose Mail To" = "메일 작성 대상";
"Create Filter From Message..." = "메시지에서 필터 만들기...";

/* Image Popup menu */
"Save Image" = "이미지 저장";
"Save Attachment" = "첨부 파일 저장";

/* Mailbox popup menus */
"Open in New Mail Window" = "새 메일 창에서 열기";
"Copy Folder Location" = "폴더 위치 복사";
"Subscribe..." = "구독하기...";
"Mark Folder Read" = "폴더 읽음 표시";
"New Folder..." = "새 폴더...";
"Compact This Folder" = "이 폴더 압축";
"Search Messages..." = "메시지 검색...";
"Sharing..." = "공유...";
"New Subfolder..." = "새 하위 폴더...";
"Rename Folder..." = "폴더 이름변경";
"Delete Folder" = "폴더 삭제";
"Use This Folder For" = "이 폴더를 다음 용도로 사용";
"Get Messages for Account" = "계정 메시지 받기";
"Properties..." = "속성...";
"Delegation..." = "위임...";

/* Use This Folder menu */
"Sent Messages" = "메시지 보내기";
"Drafts" = "초안";
"Deleted Messages" = "삭제된 메시지";
"Junk Messages" = "정크 메시지";

/* Message list popup menu */
"Open Message In New Window" = "새 창에서 메시지 열기";
"Reply to Sender Only" = "보낸 사람에게만 답장";
"Reply to All" = "모두에게 답장";
"Edit As New..." = "새로 편집...";
"Move To" = "이동";
"Copy To" = "복사";
"Label" = "라벨";
"Mark" = "표시";
"Save As..." = "다른 이름으로 저장";
"Print Preview" = "인쇄 미리보기";
"View Message Source" = "메시지 소스 보기";
"View raw message" = "원시 메시지 보기";

/* Message view "more" menu: create an event from message */
"Convert To Event" = "이벤트로 변환";

/* Message view "more" menu: create a task from message */
"Convert To Task" = "작업으로 변환";

/* Message view "more" menu: download message as an eml file */
"Download message" = "메시지 다운로드";

/* Message view "more" menu: download message as a zip archive */
"Download message (zip)" = "메시지 다운로드(zip)";

/* Message view "more" menu: download all attachments as a zip archive */
"Download all attachments" = "모든 첨부파일 다운로드";

/* Filename prefix when downloading all attachments as a zip archive */
"attachments" = "첨부";

"Print..." = "인쇄";
"Delete Message" = "메시지 삭제";
"Delete Selected Messages" = "선택한 메시지 삭제";
"Mark the selected messages as junk" = "선택한 메시지를 정크 메시지로 표시";
"Mark the selected messages as not junk" = "선택한 메시지를 정크 메일이 아닌 것으로 표시";

/* Text appended to the recipients list when there are too many recipients */
"and %{0} more..." = "및 %{0} 더보기...";

/* Button label to hide extended list of recipients */
"Hide" = "숨기기";

/* Number of selected messages in list */
"selected" = "선택된";

/* Date formatting from one time to another time */
"to_time" = "to";

/* Date formatting from one day to another day */
"to_date" = "to";

/* Encrypted message notification */
"This message is encrypted" = "이 메시지는 암호화되어 있습니다.";

/* Encrypted message but no certificate */
"This message can't be decrypted. Please make sure you have uploaded your S/MIME certificate from the mail preferences module." = "이 메시지는 해독할 수 없습니다. 메일 환경설정 모듈에서 S/MIME 인증서를 업로드했는지 확인하세요.";

/* OpenSSL certificate error - unknown issuer */
"certificate verify error" = "메시지 서명을 확인할 수 없음";

/* OpenSSL certificate error - digest failure */
"digest failure" = "메시지가 수정되었습니다.";

/* OpenSSL reading error */
"Error reading the certificate. Please install a new certificate." = "인증서를 읽는 동안 오류가 발생했습니다. 새 인증서를 설치하세요.";

/* Trying to access a non-existent certificate */
"No certificate associated to account." = "계정에 연결된 인증서가 없습니다.";

/* Invalid S/MIME signature */
"Digital signature is not valid" = "디지털 서명이 유효하지 않습니다.";

/* Valid S/MIME signature */
"Message is signed" = "메시지가 서명됨";

/* Valid S/MIME signature but common name not found */
"Message is signed but the certificate doesn't match the sender email address" = "메시지에 서명이 되어 있지만, 인증서가 발신자 이메일 주소와 일치하지 않습니다.";

/* Unknown error while validating message signature */
"Digital signature is not valid" = "디지털 서명이 유효하지 않습니다.";

"This Folder" = "이 폴더";

/* Label popup menu */
"None" = "없음";

/* Mark popup menu */
"As Read" = "읽음으로 표시";
"Thread As Read" = "스레드를 읽음으로 표시";
"As Read By Date..." = "읽은 순서대로...";
"All Read" = "모두 읽기";
"As Junk" = "정크로 설정";
"As Not Junk" = "정크 아님으로 설정";
"Run Junk Mail Controls" = "정크 메일 컨트롤 실행";
"Search messages in" = "다음에서 메시지 검색";
"Search" = "검색";
"Search subfolders" = "하위 폴더 검색";
"Match any of the following" = "다음 중 하나에 해당합니다.";
"Match all of the following" = "다음 중 모두 일치하는 것을 고르세요.";
"contains" = "포함";
"does not contain" = "포함하지 않음";
"No matches found" = "일치하는 항목이 없음";
"results found" = "검색 결과";
"result found" = "검색 결과";
"Please specify at least one filter" = "필터를 하나 이상 지정하세요.";

/* Folder operations */
"Name" = "이름";
"Enter the new name of your folder"
 ="폴더의 새 이름을 입력합니다.";
"Do you really want to move this folder into the trash ?"
 = "이 폴더를 정말로 휴지통으로 옮길까요?";
"Operation failed" = "작업 실패";
"Quota" = "할당량:";
"quotasFormat" = "%{0}% : %{1} MB 사용됨";
"messageQuotasFormat" = "%{1} 메세지 중 %{0}%";
"Unable to move/delete folder." = "폴더를 이동/삭제할 수 없습니다.";

/* Alternative operation when folder cannot be deleted */
"The mailbox could not be moved to the trash folder. Would you like to delete it immediately?"
= "메일함을 휴지통으로 옮길 수 없습니다. 즉시 삭제하시겠습니까?";

/* Confirmation message when deleting multiple messages */
"Are you sure you want to delete the selected messages?" = "선택한 메시지를 삭제하시겠습니까?";

/* Notification on the number of messages successfuly copied */
"%{0} message(s) copied" = "%{0} 메시지 복사됨";

/* Notification on the number of messages successfuly movied */
"%{0} message(s) moved" = "%{0} 메시지 이동됨";

"Please select a message." = "메시지를 선택해 주세요.";
"Please select a message to print." = "인쇄할 메시지를 선택하세요.";
"Please select only one message to print." = "인쇄할 메시지를 하나만 선택하세요.";
"The message you have selected doesn't exist anymore." = "선택한 메시지가 더 이상 존재하지 않습니다.";
"The folder with name \"%{0}\" could not be created."
= "\"%{0}\" 이름의 폴더를 만들지 못했습니다.";
"This folder could not be renamed to \"%{0}\"."
= "이 폴더의 이름을 \"%{0}\"로 변경할 수 없습니다.";
"The folder could not be deleted."
= "폴더를 삭제할 수 없습니다.";
"The trash could not be emptied."
= "휴지통을 비울 수 없습니다.";
"The folder functionality could not be changed."
= "폴더 기능을 변경할 수 없습니다.폴더 기능은 변경할 수 없습니다.";
"You need to choose a non-virtual folder!" = "가상 폴더가 아닌 폴더를 선택해야 합니다!";
"Moving a message into its own folder is impossible!"
= "메시지를 자체 폴더로 옮기는 것은 불가능합니다!";
"Copying a message into its own folder is impossible!"
= "메시지를 자체 폴더에 복사하는 것은 불가능합니다!";

/* Message operations */
"The messages could not be moved to the trash folder. Would you like to delete them immediately?"
= "메시지를 휴지통 폴더로 옮길 수 없습니다. 즉시 삭제하시겠습니까?";

/* Message editing */
"Please specify a subject." = "제목을 지정해 주세요.";
"error_missingsubject" = "메시지에 제목이 없습니다. 정말 보내시겠습니까?";
"error_missingrecipients" = "받는 사람을 한 명 이상 지정하세요.";
"Send Anyway" = "아무튼 보내기";
"Error while saving the draft" = "초안 저장 중 오류 발생";

/* Error when emptying trash */
"Unable to empty the trash folder." = "휴지통 폴더를 비울 수 없습니다.";

/* Error when emptying junk folder */
"Unable to empty the junk folder." = "정크 폴더를 비울 수 없습니다.";

/* Error when uploading a file attachment */
"Error while uploading the file \"%{0}\":" = "\"%{0}\" 파일을 업로드하는 동안 오류가 발생했습니다.";
"There is an active file upload. Closing the window will interrupt it." = "활성 파일 업로드가 진행 중입니다. 창을 닫으면 업로드가 중단됩니다.";
"Message is too big" = "메시지가 너무 큽니다.";

/* Appears while sending the message */
"Sending" = "전송 중";

/* Appears when the message is successfuly sent */
"Sent" = "전송됨";

"cannot send message: (smtp) all recipients discarded" = "메시지를 보낼 수 없음: 모든 수신자가 유효하지 않습니다.";
"cannot send message (smtp) - recipients discarded" = "메시지를 보낼 수 없습니다. 다음 주소는 유효하지 않습니다.";
"cannot send message: (smtp) error when connecting" = "메시지를 보낼 수 없음: SMTP 서버에 연결할 때 오류가 발생했습니다.";
"cannot sign email without certificate" = "메일 계정에 연결된 인증서가 없기 때문에 메시지에 서명할 수 없습니다.";
"cannot sign message because the certificate can't be read" = "메일 계정에 연결된 인증서를 읽을 수 없기 때문에 메시지에 서명할 수 없습니다.";
"cannot sign message because the certificate doesn't include the specified sender address" = "보낸 사람 주소가 메일 계정에 연결된 인증서에 포함되어 있지 않으므로 메시지에 서명할 수 없습니다.";

/* Contacts list in mail editor */
"Email" = "이메일";
"More mail options" = "더 많은 메일 옵션";
"Delegation" = "위임";
"Add User" = "사용자 추가";
"Add a tag" = "태그 추가";
"reply" = "답장";
"Edit" = "수정";
"Yes" = "예";
"No" = "아니오";
"Location" = "위치";
"Rename" = "이름 변경";
"Compact" = "압축";
"Export" = "내보내기";
"Set as Drafts" = "초안으로 설정";
"Set as Sent" = "보내기로 설정";
"Set as Trash" = "휴지통으로 설정";

/* Set the folder as the one holding the Templates */
"Set as Templates" = "템플릿으로 설정";

/* Set the folder as the one holding Junk mails */
"Set as Junk" = "정크로 설정";

"Sort" = "정렬";
"Order Received" = "수신된 순서";
"Descending Order" = "내림차순";
"Back" = "뒤로";
"Copy messages" = "메시지 복사";
"More messages options" = "더 많은 메시지 옵션";
"Flag" = "플래그";
"Unflag" = "플래그 해제";
"Mark as Unread" = "읽지 않음으로 표시";
"Mark as Read" = "읽음으로 표시";
"Closing Window ..." = "윈도우 닫는 중";
"Tried to send too many mails. Please wait." = "메일을 너무 많이 보내려고 했습니다. 잠시만 기다려주세요.";
"View Mail" = "메일 보기";
"This message contains external images." = "이 메시지에는 외부 이미지가 포함되어 있습니다.";
"Expanded" = "확장";
"Add a Criteria" = "기준 추가";
"More search options" = "더 많은 검색 옵션";
"Your email has been saved" = "이메일이 저장되었습니다.";
"Your email has been sent" = "이메일이 전송되었습니다.";
"Folder compacted" = "폴더 압축";

"More Options" = "더 많은 옵션";

"New draft" = "새 초안";
"Create new draft with this template" = "이 템플릿으로 새 초안 만들기";

/* Advanced search */
"Enter Subject" = "제목 입력";
"Enter From" = "보낸사람 입력";
"Enter To" = "받는사람 입력";
"Enter Cc" = "참조 입력";
"Enter Body" = "본문 입력";
"match" = "일치";
"does not match" = "일치하지 않음";

/* Aria label for scope of search on messages */
"Search scope" = "검색 범위";

/* Subscriptions Dialog */
"Manage Subscriptions" = "구독 관리";

/* Label of filter input field in subscriptions dialog */
"Filter" = "필터";

/* Hotkey to write a new message */
"hotkey_compose" = "w";

/* Hotkey to flag a message */
"hotkey_flag" = "*";

/* Hotkey to reply to a message */
"hotkey_reply" = "r";

/* Hotkey to reply to all recipients of a message */
"hotkey_replyall" = "a";

/* Hotkey to forward to a message */
"hotkey_forward" = "f";

/* Email deletion */
"Clean folder" = "폴더 지우기";
"Clean mailbox" = "메일함 정리";
"Delete permanently (do not use trash)" = "영구 삭제(휴지통 사용 안 함)";
"Apply to subfolders" = "하위 폴더에 적용";
"Delete e-mails older than" = "다음보다 오래된 이메일 삭제";
"3 months" = "3개월";
"6 months" = "6개월";
"9 months" = "9개월";
"1 year" = "1년";
"Custom" = "사용자 지정";
"You are about to permanently delete some messages. Are you sure you want to proceed with this action?" = "일부 메시지를 영구 삭제하려고 합니다. 이 작업을 계속 진행하시겠습니까?";
"Apply" = "적용";
"%{0} message(s) deleted" = "%{0} 메시지 삭제됨";